(日本沉沒) 日本新增確診2973例 連兩天創單日新高

日本今天新增新冠肺炎確診病例2973例，刷新昨天的2811例紀錄，連兩天創單日新高。今天通報確診死亡26人；重症患者543人，是疫情發生以來第2多紀錄。

日本朝日新聞報導，日本今天新增2019冠狀病毒疾病（COVID-19，新冠肺炎）確診病例2973例。其中，東京都新增602例，首度單日破600例；大阪府新增415例，連續兩天破400例；愛知縣新增242例，是疫情發生以來單日第2多紀錄。

除了東京都，埼玉縣今天新增188例、千葉縣152例、岐阜縣45例、大分縣25例、高知縣20例、山形縣15例、佐賀縣13例，都創下當地單日新高紀錄。

日本多處陸續發生群聚感染。千葉縣船橋市立船橋高中男子籃球社團師生共46人確診，其中學生36人。三重縣東員醫院患者再添12人確診，與這家醫院相關的確診人數增至42人。

提供防疫對策建言給日本厚生勞動省的專家組織今天開會討論。針對中央政府和地方自治體的防疫，專家組織表示，整體而言，很難說有成功地做到減少確診人數。年關將近，是醫療體制比較弱化的時期，有必要提高警覺。

專家組織指出，新增的確診人數持續維持新高紀錄，有必要做最大限度的警戒。20至50多歲人士的移動造成二度感染人數增多，這也連帶造成醫療機關、老人院等設施感染者增多，因此建議中央政府和自治體多對民眾宣導，在聚餐或返鄉探親較多的過年期間不要造成疫情擴大。

仲想搵人去睇奧運

雖然日本咁多人確診，但預計明年3月開始打疫苗，起碼叫做有個期

過千

佢地當流感 死亡率又唔高

收嗲啦廢物恐懼撚

奧運可以再推一年

香港咁細地方咁易管治每日都100單啦